有冇人覺得襯後生搵多啲錢先係皇道？

身邊有個degree holder朋友做緊非專科文職
starting低 做咗7年都係officer grade 人工28K左右
不過做上去manager都有45K, sr manager 可以去到60K

我同佢講要做8-10年先有四萬不如做sales好過
佢反駁我話要睇長遠 文職先可以做到退休

我就覺得奇怪 其實唔係應該襯後生搵多啲錢重要啲咩？
點解反而將搵錢呢樣嘢交俾十年後嘅自己？
鬥快搵咗第一桶金 你可以去投資/買樓 甚至做生意喎

大家點睇呢？

事實係，唔係人人都中意跑數，係人都知跑數多勞多得會容易搵到錢，但有啲唔係做sales既料，勉強都係冇幸福。我諗佢有另一層意思係文職比做sales穩定。Sales跑到數咪當你寶，冇數就乜都唔係。亦都冇乜technical knowledge 同skills 。同埋，我覺得做嘢升職都好睇際遇

搵得幾多
咪又係差唔多

你又講得好啱

整個職業生涯收入拉上補下計可能係差唔多
但講緊儲到第一桶金嘅速度都好影響你有幾快達到財務自由 唔係咩？

幾皮野自條毛咩..

25歲文職搵20K同做sales 40K
做一年已經差24萬喎
第二年文職嗰個加盡22K
前提如果做sales嗰個keep到每月40K
兩年已經差成差唔多50萬
不過做sales真心辛苦嘅

經濟疲弱
個個去做sales都40k咩
科技醫療建築先有機會
咁多位咩